<Document>
  # Водопровод
  Водопровод - это система труб для реагентов, которая позволяет создавать системы подачи жидкостей и автоматизированные химические фабрики. Жидкостные каналы соединяют машины в сети, перемещая реагенты между ними без ручного вмешательства.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="RPLD" Caption="РДЖТ"/>
  </Box>

  ## Начало работы
  Водопровод строится с помощью [color=#a4885c]РДЖТ[/color], которое работает как РСУ, но для водопровода. Оно может размещать жидкостные каналы и все водопроводные машины (но не все машины с водопроводными соединителями).

  Все водопроводные машины и каналы [color=#a4885c]можно вращать[/color]. Используйте клавишу вращения до или после размещения, чтобы правильно сориентировать входы и выходы. Машины должны быть сориентированы так, чтобы их соединители совпадали с соседними каналами. Большинство водопроводных машин можно вращать, пока они закреплены.

  ## Жидкостные каналы
  Жидкостные каналы - это трубы, по которым реагенты перемещаются между машинами. Они похожи на трубы для атмосферы, размещайте их с помощью RPLD, и они автоматически соединятся с соседними каналами и машинами, образуя [color=#a4885c]водопроводную сеть[/color]. Каналы прячутся под плитками пола. Существует четыре варианта:

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookPlumbingDuctStraight" Caption="Прямой"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookPlumbingDuctBend" Caption="Изгиб"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookPlumbingDuctTJunction" Caption="Т-образный"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookPlumbingDuctFourway" Caption="Четырёхсторонний"/>
  </Box>

  ## Цвета соединителей
  Соединители каждой машины имеют цветовую маркировку:
  - [color=#ff5959]Красные[/color] соединители - это [bold]входы[/bold]: машина забирает реагенты из сети через них.
  - [color=#5999ff]Синие[/color] соединители - это [bold]выходы[/bold]: другие машины могут забирать реагенты из этой машины через них.
  - [color=#59e659]Зеленые[/color] соединители - это [bold]смесительные входы[/bold]: специализированные входы для смешивания с контролируемым соотношением (пресс для таблеток).

  Подключенные соединители выглядят как гладкие соединения. Отключенные соединители выглядят зазубренными.

  ## Вантуз
  Большинство машин с внутренними буферами [color=#a4885c]можно прочистить вантузом[/color]. Используйте вантуз на них, чтобы вылить их содержимое на пол. Полезно для удаления застрявших реагентов.

  ## Поток реагентов
  См. [textlink="Поток реагентов" link="PlumbingFlow"] для получения подробной информации о том, как реагенты перемещаются по сетям, о механике вытягивания и распределении.

  ## Машины
  См. [textlink="Водопроводные машины" link="PlumbingMachines"] для получения подробной информации о каждой машине.

</Document>
